讀唔讀物理治療好？（香港 vs 外國）你問我答

讀唔讀物理治療好？（香港 vs 外國）你問我答
我係英國讀緊物理治療碩士
無論你想係香港定去外國 讀master定undergrad 都好
希望俾啲資訊大家 幫到啲有意讀物理治療既人

難唔難畢業

有冇話一定要讀啲相關嘅degree先比讀pt master

Bio related degree 如再去讀master可以係世界邊啲地方有牌執業？
要讀點樣嘅master

如果英文唔勁，去英國讀pt degree會唔會好吃力？

諗住係外國做野定翻黎做野？

1。個人能力: 始終係Health care subject 要背書要記野
2。係邊度讀：難唔難仲要睇你係邊到讀 澳洲係出名難 英國都唔容易 外國我個人認為係易入難出 香港入就好難 但入到俾心機我諗無去外國讀咁難 香港背足書 placement pass到就ok 但香港人去到外國出placement 就真係見真章

唔係話一定 識得有人讀undergrad讀LAW都入到UK Physio master
當然undergrad讀相關既野會有優勢 去外國讀如果報啲無咁出名既大學 唔係話無機會 睇個人能力同你有幾determined 機會就實有既

要讀pre-registration master in physiotherapy
外國讀既(如果成功係外國本地註冊既)理論上都可以番香港註冊
其實physiotherapy既學歷算係幾transferrable 去邊度都得
係加拿大麻煩啲要再考註冊試 英國同澳洲就要搞搞註冊手續 如果學歷佢approve 都唔難去其他國家practice

坦白講 會 但係大學讀書都唔係最大問題 出實習有時你本身英文再好
唔係NATIVE始終都係差少少 如果想去外國讀 入學已經要有IELTS 7分佢先會收你 所以首先要ielts過到關先 吃力就都吃力 但有心讀既 我相信無野係克服唔到

我都係打算睇定啲先 始終香港係搵錢既地方

英國physio自己開clinic好唔好揾

其實未必 英國人自己有免費既NHS physiotherapy service
都會有private practice 但係我個人覺得demand較少

如果讀Physio master 英國學費會平啲 澳洲有機會貴一倍
我諗你可以係依度睇下
要仔細入去啲大學既website 睇下佢地既入學既requirement
間間大學都唔同
至於有無邊間推介要睇好多因素 學費可以差好遠
我會suggest先睇學費 再睇入學既requirement
唔差在send個email去問下

reference letter有無咩要求？

而家先讀食得屎啦

如果英國讀pre registration master 但唔係好出名嘅大學
留英搵工會唔會好難
利 想讀但大學唔係讀science 淨係中學讀過

無話咁特別要求 最緊要係封信既內容 同個writer要係一個認識你既人 (又或者你同佢既關係要合理) 咁當然搵自己上司/undergrad教授寫就會有說服力一啲 重點係寫果個人認識你已有一段時間同佢係觀察到你既性格同個人特質

唔會 英國唔同香港 香港你讀bba 可能唔係三大人地都會睇低你 但就算本地英國人揀大學都唔係一定跟排名揀 都係睇自己住邊為多 英國只要俾HCPC認可既degree 如果你只講個名同大學排名 出黎差別唔大
咁當然你讀得好唔好同你能力就一定掛鉤既
但邊間大學 我個人覺得分別係有 但無需要太擔心

只係個人覺得 有bno既巴絲如果真係想走
去外國讀書轉行再移民 好似聽落會實際小小
但當然要depend英國政府個政策係俾人係5年內讀書啦
都係果句有心唔怕遲 見過有人30歲先至讀second undergrad

其實如果1st degree 唔係science，讀2nd degree 係咪好過pre reg
(雖然我都知價錢差好遠⋯⋯）

我覺得不失為一個方法黎 但要睇下係咪afford到
始終undergrad三年學費同生活費 同master兩年係有差
再者英國既pre reg master除左placement外
所有既assessment 包括essay同present係用master既standard 所以學術上 master點都係一個能力既表現
再者英國既大學master同undergrad係教學上可以差好遠 undergrad可能多好多passive ge learning 例如要你考試樣樣都要計分 但master就主要係self-directed learning 佢唔會好似undergard咁要迫你讀同背去確保你識啲野

下年過去讀物治，想問可以點樣prepare 自己？p.s. 最驚係placement 😣😣

又真係估唔到喎
一直都以為ug 英國教學質素係好過taught master

巴打你開呢個post實在太好
真心想你比少少意見我實在太迷茫

早2個月諗住plan讀pt master轉行
但一嚟個bachelor係psycho唔related, 二嚟gpa太低
問過曬啲升學中心話英澳都唔會有u收
跟著就把心一橫考返次DSE讀2nd bachelor算
初頭都諗讀東大/OU算, 平咁多
但而家BNO有得走就想重新諗去uk讀啦, 講真萬年一遇

想知如果英國讀完出嚟係咪多數都係入NHS
我睇佢pay structure人工都幾低下
同埋會唔會好難請我地asian
本身我英文底差, 好似你上面話齋, placement要native
陣間fail咗grad唔到就仆街
我呢個情況你建唔建議我去uk讀

利申: 32歲

你讀Undergrad定master呀？
留個telegram睇下幫唔幫到手

你好巴打 想問問我兩個禮拜前接觸健身，
試做深蹲 我諗應該做錯姿勢 做完之後
個膝頭有時坐底 應該韌帶個位會feel 到唔舒服
係好似扯住咁 但又去唔到痛

試過落街打籃球，頭幾下坐底會feel 到扯
但熱完身之後就無事

想問問係咪拉傷左韌帶，但唔會係撕列好唔返果種？
係咪應該要睇物理治療？而且係咪唔適宜做運動

其實未必架 taught master同undergrad好唔同
當然英國唔同既大學既教學同誄程都唔同
但以我所知 通常master會比undergrad flexible d
Master講求既自律 undergrad仲要教識你點讀書
所以可以好唔同

你依個case都好personal 你留telegram 我聯絡你啦

你好 你休息下觀察下自己情況先
我都唔太適合係度估估下咁俾意見
始終物理治療要親手做檢查先會知你咩問題
痛都可能有好多原因 所以唔可以一概而論

澳洲方面我唔太清楚 但英國的確會請左本地人先
因為外藉人士要另外搞sponsorship(公司要俾多一舊錢)
但英國nhs始終都係大機構 全英國好多醫院
要心理準備係會唔容易 但個人能力同profile都好緊要 所以自己讀書果幾年做既準備都好重要
澳洲好似都要睇下邊個省份 都係果句 個人能力為先
世上無難事既

不過的確一下子多左咁多畢業生
大家都唔知之後會發生啲咩
不過有競爭先有進步既

但醫院請人果班 佢地點諗就無人知啦
以前試過爆過一次 經濟好差 好多人都搵唔到工直頭轉左行無做physio 所以擔心都唔係無原因既
有時有啲野係預計唔到既
只係我覺得暫時都未威脅到poly出黎既人
人地畢左業出黎先再講啦😂

識啲野喎ching
不過係連登出聲果班又唔代表Poly grad既所有人都係咁諗既 但有部份人要咁睇都無辦法 不要太認真

好呀我讀 Undergrad呀
Telegram:

Thxxxx 師兄🙏🙏🙏🙏

有冇讀英文既攻略

呢個唔算係攻略
講得多英文係一定會進步嘅
以我個人經驗 我本身英文底還可以 不過writing 同speaking差
之後機緣巧合報左個用英文教嘅跆拳道班 同人用英文溝通多左 自然入左腦 唔想比學費嘅話返英文教會都得 d人仲會好nice 會主動識你
至於writing就寫多幾篇比人改啦
reading listening都係靠考試技巧
我係英國讀緊Dietetics 學士學位

Ielts可以靠操番黎 但如果ielts有7分入到學
姐係本身英文有一定水平
但placement/communication 好多時香港既學生會out of context 因為實習時同病人溝通好緊要 所以去到可以睇下新聞了解下當地文化 咁你同病人吹水都會容易啲
香港人既英文好functional 做report做present係無問題
但要吹得同將d好複雜既病理用啲好簡單既方式講出黎都唔容易 我黎到有係餐廳度做part time 想學到d causal English 最緊要係有信心講姐

澳洲Dietetics Master 路過
有BNO, 想過英國做
多唔多Clinical 工

Me??

Dieticians 唔太清楚 你可以去nhs job website search下
點解想黎英國 澳洲技術移民唔係三年就拎到citizenships咩

一黎我係大城市讀，難搵工
二係Dietitian 唔係高需求職業，難上加難
三係有戀英性意結鍾意英國文化

當初唔去英國讀master 係因為大部分programme 都唔收international

我諗dietitian可能英國都差唔多環境
不過search下啲job ad 睇下人工岩唔岩先啦
英國healthcare人工低過澳洲香港
又或者你可以去Facebook search下啲「香港醫護在英國」既group 都會有人俾到意見你 cheers

係啊

Starting at Band5 16k
Band7係應該絕大部份人嘅max
最多比到27k hkd/month
inner london比多20%

我上面個數已經扣左稅個d

做治療師最有成功感嘅時候係咩？

病人可以出院個下

差唔多情況 唔該師兄☺️🙏🏻

文科底，嚟緊想報poly master，剛修完phsiology同anatomy的course，等緊考IELTS
留個名，呃下支持，又想八下面試會問乜？

Exactly!!!

阿sir加油

我其實以前in過 有offer 但最後揀左去英國讀
我見polyU個網未有update喎 但收到消息應該都會開MPT 遲啲可以開個報MPT既post 分享下啲心得

物理治療有時都可以好流水作業
但只要仔細去感受 都有好多感動同有成功感既moments
可能係見到有病人由行唔到路到行到路 然後笑住同你講 i can’t believe I can do it
可能係見到有啲慢性病人不斷出入醫院做rehab 但佢都無放棄反而好樂觀 反思如果調轉入自己有同樣既病 都未必有個病人咁堅強 有時病人果種堅持同唔認命既精神 真係幾感動人
好多人都覺得物理治療只係幫病人復康 幫人解決問題
但我覺得health care係雙向 你幫助緊病人既同時 你同病人每日既interaction 每日你聽到既patient story 都豐富緊自己既人生

Sorry to hear that
但香港既環境 特別係醫院 都好難做到理想既patient centered care 係醫院做physio可能都要跑數 時間有限 都要諒解佢地既 我都識好多好有心既physio

喺醫院以外嘅姑娘阿sir我遇到好多都好好 但好似你話齋 礙於制度 醫院嘅pt好難做到好多野
如果香港呢行嘅現狀有得變就好

有時行左咁多啲制度同文化好難變
甚至入到醫院做 就會好自然受到個制度影響
慢慢就會俾人同化

睇得出阿sir你係有心嗰堆
當自己個治療師仲分析得細心過主診嗰下會勁感動
作為一個case又好明你地有時真係有心無力

介唔介意分享下面試流程？聽聞都幾多人爭下

Group in 10對2 then individual in 1對2
我in果年 聽聞多過十個人爭一個位

巴仔我本身social science 底 ielts拎7 之前報過本地physio degree 唔收，英國有冇邊幾間推薦？

請問有冇師兄師姐考過加拿大牌，事關小妹想畢業之後同屋企人去加拿大，依家係香港讀緊pt，想畢業做幾年再去考

全英？會問啲乜嘢

報過PolyU BSc同MPT?
外國好多pre-reg master都要second up先考慮
好難就咁推介 地區學費生活費教學方式好多都唔同

你可以search下 有啲公司專開PCE補習班

我都有聽過啲webinar關於PCE (加拿大既考試)
啲人都唔suggest 做幾年野先考 要考就即刻考左先
始終你放得本書幾年再拎番起都有一定難度
以我所知 好似你畢左業拎左香港牌後
係可以過去有條件執業 但我唔記得係要考左一部份既試先定點 你問下google大神

有中有英 group in 咪自介再問啲情境題
Individual in 就自介再跟cv問下你野

有second up呀， 呢架讀緊本地master. 可唔可以tg問下你多d詳情

可以 你留tg la

香港唔收你先去外國?

[/member]

[

我PolyU MPT都有offer 但最後揀左去外國讀

[member]樓主都係MPT先轉讀physio? 可加tg問你問題嗎

樓主讀邊間

Placement真係好睇你跟邊個educator
同大學無咁太大關係
我無聽話要require讀過stat喎
我apply過果幾間都無話要

University of East Anglia

講下啲背景先
我黎緊準備讀biochem final year / minor kinesiology , 但cgpa得2.9
黎緊一年希望chur 上second up
呢家9月報左個物理治療助理course 玩下
你覺得我background + 個course 有冇幫助到我 報外國/本地master
有冇fd second low 都報到

平既16-18萬一年
貴既 24-25萬一年
Depends on location

Pre reg master in physio黎講

你係香港本地讀undergrad?

————— for HK MPT——————
經驗之談 poly MPT 聽人講有人1st 都無得in
有啲second up最後都有offer
但我諗有second up/first真係會大機會啲
坦白講句 佢都係睇gpa為主
Second low PolyU未必有機
齋讀個course 唔可以話無用 但又其實無咩實際用
除非你去拎工作經驗 唔係好難同人爭
佢in得既可能都係有讀related 同做related
大家都係同一條起跑線 就睇你個profile有幾stand our

————— for overseas ——————-
外國大學我諗佢地都睇gpa但應該無香港咁重
Second low我諗搵啲無咁出名既大學都仲有啲機會
我個人經驗 佢都係睇你岩唔岩佢個program 睇你性格
多過你gpa gpa可能只係基本劃條線
但at the end 佢都係諗 are you the type of student that we want

美加一定冇可能

澳洲MPT多人爭
一係就讀BPT

英國唔出名應該都有機會

巴打你讀個間都幾勁
啲基礎course跳曬 讀得辛苦嗎？

好多巴絲都想知邊間好啲 邊間容易啲入
我諗可以參考佢果間大學BSc UCAS A-level既收生要求
(唔好只係睇complete uni guide個大學排名 其實有可能係同大學有無交「入會費」有關)

好似出名既大學
University of East Anglia
University of Nottingham
University of Birmingham
University of Southampton
以上依幾間都收緊AAB

有啲無咁好既收AAC/ABB
雖然唔可以完全作準 始終BSc同pre-reg可能唔同
但可以參考一下 佢BSc收得高既自然代表間大學既自然都會expect一啲competitive d ge pre-reg master students

我會suggest先考慮價錢 再考慮地區 生活費 先睇排名
希望幫到大家

美國physio係doctoral degree
所以未有master係手既巴絲可以唔洗考慮😂

係
同埋美加PT 收開3.6-7以上

美國DPT都好多local爭我聽講

學校唔算太chur 但我自chur

補充：仲要考慮開學月份 有啲九月開 有啲一月開 睇下邊間岩你timeframe

係 高多少少3.9就可以讀medic
但都好顛講緊4.0就max
Physio 讀到博士學位
nationally先年薪8皮 max大概11-12皮
講緊RT/MLS 4年bachelor/diploma都搵到同一個人工

又無得咁比較既 人比人 比死人
入英國揸巴士火車分分鐘同physio一樣人工😂

外國做醫療可能真係為興趣
為錢應該去讀engine/IT
engine/IT 大學畢業就可以入行
時間短啲 學費少咗好多
美國讀PT都好貴

又無得咁比較既 人比人 比死人
但順帶一提英國揸巴士火車分分鐘同physio一樣人工😂

真 我都唔知倫敦做physio點生存
稅後16-24k hkd人工一個月
但london living cost分分鐘高過香港
普通成個飯百幾兩百蚊hkd 巴士地鐵幾十蚊一程

不過可能英國其他地方living cost會低啲
移民去英國應該唔會考慮london

唔該哂Ching 咁有心覆先！

利申返：讀緊Hku , 亦都讀左好多related 既course

有PTA同kin其實都幾好
加拿大人入PT都係做下PTA同Major kin

有需要留個tg 諗起的士佬：幫緊你幫緊仔

本身有諗過去外國讀職業治療再執業 讀u前有興趣+搏有個專業/留得耐轉行 但我本身係商科L 有啲擔心自己搞唔掂

OT收生層面好廣 我間學校收OT pre-reg有人ug讀music/arts/psychology/neuroscience/English literature 巴打依家無諗住再行依條路？

香港Bsc Nutritional Science Grad
GPA 3.2

報PRE-reg 物治 master 機會大唔大呢

其實我最大既concern 都係成績問題

暫時未有咩問題住 如果有可以再pm 你？

我本身中學有讀中文bio 幾中意bio 但好擔心自己記唔到啲字 同埋始終商科轉ot好大轉變 唔知自己仲中唔中意 目前仲係未有行動

PolyU or overseas?

依層唔清楚 但就肯定係master grad entry level for physio 一定要有個degree係手 但要幾related就無研究

你想請教邊個

Hi ching 番左香港做？

有心唔怕遲 諗諗佢

有心唔怕遲

hku

我意思係你想報poly pre reg master 定overseas

係讀啲咩？

嚟緊2nd year想喺oral exam考得好啲，examiners啲comment都係話要俾好多prompt先答到佢想要嘅嘢，你覺得可以點趁呢段時間準備？
我嚟到係95%時間同英國朋友玩+溝通，所以對答無咩問題，係要慢慢講

係邊方面ge oral exam? MSK/respiratory/Neuro??

物理治療係讀乜？😂

完全唔關事 可以試下去外國讀undergrad physio

本地應該難好多？

overseas 既話呢？

我30歲，都預左一筆1.5m 左右過英國

我唔知好唔好政府嗰啲無聊復康治療證書課程 當係了解下個行業先無咩實際用途 但好似同呢行有翻少少聯系 可能對報OT master決心大啲

讀緊英國physio
英文真係要有返咁上下先至好去外國讀
自己ielts 8，啱啱2月出placement都覺得有啲吃力
同埋讀得physio你就要頂咗大把嘢背
不過自己最近接觸到一個香港HA嘅物理治療師，佢同我講話英國回流嘅好撚廢
諗吓諗吓好似自己又好似真係咩都唔識咁
Electrotherapy除咗ultrasound同tens之外真係一無所知 （大學除咗呢兩個之外其他都無教）
跟住manual therapy除咗大學教嗰啲唔會用嘅A/P同埋P/A之外又係咩都唔識
好驚自己返嚟會變成佢口中嘅英國回流廢physio

巴打想問多啲關於MPT

我都係想轉行，想了解多d 都係留tg ?

係唔係買樓首期黎？ 😂

hi樓主
有d無related background而想報2nd degree問題想請教
想問問其實都係想移民去英國的話，其實係當地眼中，hk讀同台灣讀分別大唔大？

其實我唔係唔識，但唔知點解就係要搞勁耐先答到

可唔可以加tg
諗緊去讀undergrad

自己Google下先 你有specific問題再問
你自己爬下文😂

咁你問下自己先：
What is OT? Why OT? Why you?
直至你問到自己之前 唔好再其他野住
報復康證書未必幫到你了解行業架😂

大約關於啲咩架？
我唔係想大家 但大家有問題可以試係度問左先
唔係太personal ge我盡量係度答
希望幫到更多人嘛

巴打係咪讀緊undergrad??

我自己覺得啦 係個人能力問題同教學下既分別
首先要睇下廢係咩定義啦 英國讀BSc係讀三年 香港讀四年 香港grad既係HA出咁多實習 即使係PolyU fresh grad 都俾英國grad既人有多啲HA既經驗 佢地對個system熟悉好多 調番轉 你叫polyU既fresh grad過黎nhs 都可能一開始因為環境問題 無咩發揮

再者香港同英國既教學方法好唔同
如果佢話人廢係睇你識幾多factual knowledge既
PolyU一定贏 人地由背足四年
英國重視transferable skills and quality
我覺得英國依邊對clinical reasoning既培訓先係最值錢

Overall 物理治療既發展 我諗英美加澳一定係全世界既龍頭 香港既service都係睇外國頭 research都係睇外國既
英國唔用electrotherapy係因為evidence-based
英國鐘意active treatment 所以manual野都唔係好敎
所以英國物理治療一啲都唔廢
係每個system總有人叻啲同無咁叻
PolyU每年出黎既百幾個 我都唔信佢地全部都係咁叻

其實講到底都係睇個人能力
我未grad master已經讀晒一堆physio界別出名既cert
能力係自己去準備同充實 唔好只係靠學校
更何況英國既教育佢唔係要將所有野塞俾你
係教識你點樣要搵岩既野同培養你既思維
根本一部機係整礦泉水 一個機整蒸餾水
表面贏係同一樣野 但根本就無得俾

你留tg 我可以幫幫你

你係度問左先 可能其他人都同樣問題
如果太personal 我再tg你

係度問左先

香港polyU唔係好再收2nd degree
除非你爆4 我自己都試過兩次 都無回音
台灣未必認可 你要自己上google做下research
睇下英國註冊要求 我印象中唔係太多地方認台灣既學歷
可以既話先揀U.K. Aus New Zealand

咁可能係你clinical reasoning個flow唔熟姐
留個tg 睇下幫唔幫到你

你有問題係度問先 太personal我再tg俾意見你

好似好多香港人都係去依間

s7964

係呀我係讀緊undergrad
感激巴打好有心嘅詳細解答
你個回覆已經幫咗我好多了
我最近都經常抽時間溫書睇research希望彌補自己知識上嘅不足

岩既巴打 research黎講 香港仲係有啲落後
我對manual therapy都好有興趣 自己出去讀左好多course 所以真係唔好甘於只係靠學校教既野
你要清楚自己既方向同定位 再用課餘時間鑽研先有用
加油

想問下 physio 出名既cert有啲咩？想知道讀下

Manual Concept
Mulligan Concept
McKenzie Concept
依啲都係manual therapy出名既
英國讀到依啲cert既機會多過香港好多
但undergrad未grad既有啲佢未必俾你讀住
其實都對undergrad黎講有啲深
我係因為自己好有興趣同睇多書
同佢地溝通過 先可以讀
我覺得你可以先睇下相關既書/research
但你grad左先讀都未遲
你有興趣既留個tg 到時我可以俾啲意見

又或者你可以去CSP website ge CPD course度搵下
我個人比較MSK respiratory/Neuro ge course都有好多
有啲私底下問下可能studnet都讀得

你aim PolyU MPT?

想問下有無啲香港都讀到既

依啲間唔中都係香港有得讀
但依家COVID-19好多取消晒
巴打係香港可以讀下多啲關於exercise既野囉
Personal trainer學下exercise prescription又好
學下點解用fitball又好 學下yoga/Pilates又好
既然英國唔教電 你exercise prescription更加要叻
唔係番黎香港無咩優勢 香港d patient鐘意passive treatment

1. Email問polyU最實際 但個人意見
做得幾多得幾多 你永遠唔知道其他人有幾勁
你可以做到嘅嘢 就係係你能力範圍以來做最多
你有幾想讀 action speaks louder than words
你既application有幾strong 唔只係你有冇讀呢啲嘢
點樣將你想讀物理治療呢一個故仔sell俾人
至於個故事有幾精彩吸引 就睇你能夠有幾多input
想當年我既cv 我乜都有 我唔係諗點樣可以大機會啲
我係諗點樣可以令佢一定要收我

2. 自學anatomy對個application無意思 入左先讀啦
你學左幾多interview唔會有機會俾你表現

3. 可能有幫忙 但要睇吓係讀啲咩
同你點樣將張cert放入你個故仔

4. 如果undergrad唔係讀related ge科 可以幫到少少
但undergrad GPA係最緊要 你undergrad gpa無second up 讀咩taught master都係細機會有interview
有人undergrad讀CU SPE讀左CU Sport med 有interview有offer
有人undergrad讀Edu PE 讀左CU sport med有interview 有offer
有人讀BU PE 無讀任何野 有得in有offer
一句到尾 自己諗

5. 唔好晒錢 除非你好想讀同買個保險

Edu PE讀左CU sport med 有in無offer
Sorry typo

各位考慮時 可email問院校平時收幾多international students 我果間pre reg master 每年只收2-3個non UK students

我認同 但我試過apply某啲大學 佢website無specific寫太多收international student 結果我email去問 佢話唔收😂😂😂😂

有野想問麻煩晒樓主
tg littlepony99

關於咩 唔係太personal可以係度問

Yes 所以我之後都講 先睇價錢地區教學模式 再睇ranking

想問下你點睇ug讀其他allied health pg轉讀physio?
你有無諗住讀完之後留低做野? 想知華人易唔易搵到nhs工

想問fg想入polyU MPT嘅話，可以睇啲咩/做啲咩增值自己令大機會啲入到？

第日想喺果邊做嘢，
屋企人話要讀嘅喺poly讀都一樣 （係夠分嘅），分別只係要比多百幾萬同學識獨立

要獨立唔一定要外國，所以佢唔支持去果邊

想問下除咗學識自理同適應當地，仲有冇啲咩好處？比百幾萬去果邊讀你覺得值唔值？

例如nurse?
你講得明啲先幫你

我會先留低英國拎工作經驗 再睇香港咩環境 先決定番唔番香港

都係果句搵工睇個人能力 但華人communication點都會差少少 有啲地方competitive就唔容易 但睇你有幾大決心留低 就算容易搵 你讀果兩年唔俾心機 幾容易搵都無用
Medical and health-care係好講個人能力既工種
你clinical competence/communication/leadership重要過你係華人定西人 香港人果種勤力既精神 去到邊度都有機會 但問題係你有幾勤力

交代下多d background先

Nurse係 但physio既話依個現象就無nurse咁普遍

Exact7ly 都係睇個人能力

你讀undergrad定pre reg master?

undergrad 讀bachelor

Oh undergrad sorry無留意你上面講過
咁香港讀到undergrad係香港讀啦
但如果你長遠想移民 讀poly唔係唔得
到時拎到牌都可以黎英國註冊（但手續唔簡單）
英國人工得香港一半架咋 你係咪真係會黎做野先？
你夠分就讀poly啦

姐係你岩岩考完dse?

我睇上面話香港placement要求底 又冇咩實習機會，有冇影響

未，但predict同一路嘅發揮嚟講入都唔係問題，
出去讀我會揀King's college

首先你要肯定你gpa夠高 最少都要有second up
之後搵下相關工作經驗

香港placement要求都唔低架 但英國既placement對non native speaker一開始唔容易姐
你讀poly有六個placement出 好多機會架
你想搵啲升學agent了解下先啦 但be critical囉
佢地實sell你出國讀 btw你父母係咪藍架
依家啲人都送仔女出國讀書 希望走得就走啦
定係錢銀考慮呀？

試解釋？（10分題）

黃嘅，係錢銀考慮

如果扣埋tax
starting 少一半
max應該得香港1/3人工
英國人工：16-24k
如果有得升band7 max就27k

while香港starting已經32k max大概80k
同埋香港稅極低

想外國讀既 你dse成績夠好 可以申請到scholarship

但有冇話除咗學好啲英文，識得同外國人溝通外，

比咗嘅呢筆錢仲值到咩？我仲可以學到啲咩新嘢？

你爬文睇下上面啲post先 應該有你想知既答案！
你睇晒有唔明再問

你肯定band 7得27K?

扣完稅之後啊hkd/month 咪27k
*inner london多20%

inner london band7就31k hkd/month post-tax

雖然唔係PT 係OT問題 好多野都想問（關於揀大學個方面）希望樓主都可以解答到因為外國升學呢樣野真係搞到我好迷惘
我2020dse 報左ucas OT 諗住去英國讀yr1

急切需求有人指路thx

你係度問/開個post問 睇下有無ot人經過仲好

我好似睇人講話醫院請人果班依家暫時話只請poly
就算東華有牌都好 但我覺得如果有錢讀東華不如去外國讀
我覺得頭幾年畢業出黎實有啲睇法架啦
但都係果句睇個人能力啦

我坦白啲講句 香港醫療行業相比英澳下真係over-priced
Fresh grad band 5 physio in U.K. 扣左稅<hkd15000 (non-London location) 英國做十年升三個grade人工先平到 香港五年升一個grade 但依邊升頭2個grade 無要求讀master 有能者居之既玩法 但香港升一個garde就要五年經驗加master

其實overseas番到香港都好極端
一半好快上手 一半搞極都搞唔點
想入HA做肯勤力多問就應該好快上手了
覺得呢一行其實識做人已經成功左一大半了

多謝巴打先，我再諗諗

行行都係

東華一年成本7萬
外國一年起碼triple以上
不過外國讀容易d移民就真

我反而覺得喺香港做嘢唔一定要做HA反而喺英國就一定要做NHS

仲未爆㷛？
東大一車車黎喎

如果台灣讀物理治療呢？

用英文讀會好啲嘅因為始終全世界都係用英文d medical terms 如果返嚟仲要慢慢查字典就太麻煩了同埋如果你想返香港當然就要搵一間認可㗎啦

Practical skills手感真係要靠練
但上堂嗰時練習機會都唔多

physio咁多嘢要讀 你係點分配學習 part time 同其他時間

等人畢左業先啦😂 nurse夠一車車啦 咪又係唔夠人用

其實自己有能力既唔需要諗爆唔爆煲
BBA夠成街都係 會唔會話BBA爆煲？
依家HA啲PT1位多過人 缺人到咁
話爆煲果啲都唔知係咪做依行
係既話唔怕分享爆煲分析
係咩令到你咁諗
唔好再話HA會已經食唔晒polyU
無人話畢業一定要入HA

自己取捨啦

的確 有錢一定外國讀 然後移民
冇錢就讀poly/twc

認同仲有thera-band
再講HA乜都唔用得 d人覺得唔做就唔錯
你上司唔係開明既人 只會驚你出事驚黎驚去
個個都只用啲最安全最實質作用比轉細既skills
姐係巴打講既四寶

好睇個department manager 鐘唔鐘意請overseas
有啲cluster既醫院請人時已經落order 唔要overseas
所以係睇個dm

認同 需要HA係學到做得好快手同好安全
但organisational culture同官僚主義好快磨滅人心

Exactly 巴打講得岩

巴打我同你情況都好似
有無方法交流下?

poly今年會唔會開mpt, 上次開好似係18-19

冇人知
可能經濟差今年唔開

如果DSE 冇讀Bio 係咪過去讀返個foundation會好啲？ 多唔多U 唔讀Bio都收？

我都係想轉行同埋有bno

想問dse b5 29 夠唔夠入poly？

應該會嘅
就算唔會之後都會年年開

大家等下 mpt會開的

UCAS既野唔太熟 可以打去升學agent問下
橫掂唔洗錢既

讀完ot再讀physio就啲晒 個人覺得
英國OT都好等人用

未必無機會 可以問下個別學校

No 對上一屆係19-21 所以黎緊21-23會再開

如果ug business degree 廢gpa 但有自修讀大學程度ge anatomy 同 physiology 會唔會有d機

Not sure radio wor
Can’t be more helpful sorry

Anatomy and physiology只可以講係入場券
全部佢in得既人都有讀

當年我係香港讀左個physio assistant 既course
記識下大概係咩黎再去clinic做左半年assistant先過英國讀書
至於巴打講個堆我係畢業後出黎見下真既patient再返去讀 trigger到好多反思

有時都唔知係Asian 既culture
定係以前個班前輩/醫生造成既
一入到黎話我要電 我要traction 我唔做運動㗎
大有人在

另一樣就係patient對醫生既盲目崇拜
變成好多香港physio只係做個technician

我想問下樓主意見 我唔係三大grad
但我係science related bachelor 2019 grad
做左私營physio clinic assistant半年
想報今年mot
我見已經開放apply
而佢啲requirements我都achieve到既
只係唯一擔心係我個bachelor cgpa好低😭😭
我應該再準備啲咩？😭😭
留tg: wong151010

如果有nursing 牌，想去外國讀physio master 會唔會易d? 想plan去澳洲讀

請問非相關degree 有upper 2nd class, 有邊間機會大入到 pt master degree？

同埋mpt
其實我對physio同ot都想讀

外國果套唔同香港 英國唔用電
同埋開始有啲anti passive treatment

如果有second up 都有機會

會 因為都係health related
但我會建議下你睇下外國做nurse既情況係點先
始終再讀兩年physio都唔短
可以係英國你鐘意做nurse呢

我上面有講過留意UCAS收生分數
但實際你問我邊間容易我都答你唔到
依個情況既巴打絲打可以自己send email去個別院校問
每間都唔同

Poly mpt 同mot出左application啦！

但我就係廢過second up😭😭😭

但又貴左幾皮比起上2年！

咁機會微啲

但會唔會有機會in?

我自己就覺得second up or above有interview會大啲
如果你唔介意既都可以試下

唔關physio事
係英國讀緊nursing ug
想問第時想攞t2留低做野同移民 係讀緊書呢段時間有冇啲咩要準備？
英國會唔會有啲intern/summer job for nursing student?如果有 知唔知大概個申請流程係點同難唔難apply?
另外想問nhs nurseing job難唔難apply同埋會唔會都多香港人係英國做護士？
感謝巴打

想問師兄如果入clinic 做intern, 係咪讀番個course 會比較好d?

以我所知無乜需要準備
英國nursing好缺人
你搵到工nhs自然會教你整
至於apply jobs流程係點我唔清楚
你問大學career centre應該幫到你
再唔係問番啲lecturer or educators

睇下clinic既要求 但你有心讀physio
可以當assistant course 係了解多啲

樓主 想問下其實mpt收人係睇重啲咩？ 例如health-related degree, gpa, work experience, interview performance

2020定2021入學

我見佢寫2021 sem2，姐係2021年1月倒掛

所以我覺得幾神奇下

2021年1月 MPT不嬲都係一月開學

我個人覺得 首先係睇你gpa related degree 先會有interview 之後working experience/interview performance只係用黎比較啲差唔多gpa既人

多謝巴打咁有心 我追晒成個post
而家等緊澳洲mpt開學 想問除咗溫anat physi仲有咩我可以準備下?
另外我其實已經睇緊phd 想問知唔知mpt上phd相關嘅野? 例如要求同埋點舖路 見大部分prof都係bpt 有啲仲bpt 2:2
thanks

雖然有啲遲先見到個post
巴打介唔介意我問你野？
我有個BBA degree都想轉讀master 喺英國或者香港做物治
有BC passport

麻煩晒

想問 CU sport med 讀完可以做咩job?
入唔入到HA做

有冇巴絲degree得2:2同埋唔係science related但又想出年去英國讀個physio master?

又見到你巴打
我其實對BBA無乜興趣hea讀，當時心諗搵食科求畢業就算
後來我考完NASM教練牌教加出面啲細courses 學manual therapy 幫到自己啲學生之後又好有興趣
Anatomy 基本知識都有，係 psychological and neurological theories 完全0知識

其實我都唔知搞唔搞得掂

你可以睇啲仔細啲既書
anatomy physiology都唔係話全部都有用
例如你想搵ana 咁你搵啲Musculoskeletal physiotherapy既書睇下 by condition咁去溫啲anatomy會有效啲！
至於phD既野 我諗你開左學先再plan啦
你mpt畢業 都應該要出黎拎下clinical experience
先至再讀上去 到時你做完個master thesis睇下鐘唔鐘做research先啦！

你有咩問題試下係度問左先！

你aim 入mpt? 定係in general?
其實佢八月尾close application
依家先想入HA做assistant for mpt interview 應該就太遲
HA請人做過程都有啲慣

加拿大我真係唔熟 你可以check下加拿大physio啲註冊機構/院校website!

好多U都收2:1 or above
Good luck!!!

我睇緊英國啊巴打，暫時見到有兩間收2:2

加油加油

有啲耐 未必趕得切

之前見到sports med 幾平，所以問下
冇幫助既話我寧願去英國mpt 了
不過唔知收唔收因我BBA degree 2:2
但有個nasm 教練牌同一啲manual therapy 既cert仔咁

其實有心讀無話搞唔掂既 最緊要有學校收左先
Ching讀manual therapy係讀咩？

Sports med一啲都唔平囉
有就有幫助既 你多人地一個master
但我覺得未必話幫助好大囉

一啲簡單野咋，PNF，massage穴位個啲

咁可能機會微啲啦 因為加拿大本地人都好多人想讀physio 而且grad左仲要考執業試 如果你係諗住畢業之後留係加拿大唔番香港既都可以考慮

Second low

Oh send email去問下啲U啦 good luck!!!!

或者黎英國讀 再番加拿大執業 我同班都有加拿大同學

問下有無機會unrelated degree 自己出去take下anatomy and physiology有無機會😂
我唔知加拿大點 英國人就算有BC讀書前三年唔係英國店都要俾international fee

2023年都唔知香港咩環境
可能黎左好多大陸醫護physio

2023年都唔知香港咩環境
可能黎左好多大陸醫護physio
HA就真係做機械人咁既 好坦白咁講

要讀之前住滿三年 如果我無記錯
如果報外國undergard 你可以問下院校有無特別route或者consideration for degree holder
間間都唔同既

香港黎緊變化會好大 政治上 physio依行上 成個醫療體系上都係 你諗住想黎都唔係唔得既 不過到時睇下香港變成點先

想係加拿大執業 加拿大local讀同overseas都要考試
所以無咩大分別 如果一心係去加拿大做野
NHS人工真係麻麻 都係果句 要搵錢既
一定係番香港！

齋讀anatomy and physiogy同physiotherpay係兩回事黎架 雖然係physio既基本野黎 但唔係個個physio都會鐘意讀anatomy and physiology架

利申：最憎respiratory physiology

巴打，想問下如果我係BC讀過under grad 4年，我報下年Msc 可以俾local fee?

咁你記下d肌肉名先啦 記下大約係位置 有咩動作

你undergrad係邊度讀？英國？

Mot 我朋友econ 底 非三大first hon 幫佢問下有冇機會

會唔會讀得辛苦？

係

OT唔太sure 但佢收生應該都會揀左啲有related degree/working experience既人 但gpa夠高可以試下
PolyU讀就一定辛苦 背書背足兩年 放假得一兩個星期

你可以問下 按道理係得 如果你係BC

咁我相信pt都係背得好勁 話曬醫療科

讀polyU無論係ot and physio都係係咁背書 考試 quiz midterm exam 見啲朋友都好chur

想問下成功入MPT既人, 如果我本科冇佢個 2個要求既COURSE.
Human Anatomy 讀POLYU 就好易搞,但另一個human physiology大家通常係讀邊間?

請問巴打講嗰個human anatomy係咪edX online course?

ys

樓主知唔知香港邊知做物理治療無伏

英國係唔係都要不停背書？

你講緊物理治療師？

定係你意思係你係個病人？

係呀

一定冇香港背得咁chur

想問去英國讀mpt返黎香港會唔會認可同升到PT 1？ 謝謝

唔中意但anatomy一定要熟 physiology都係

唔會理你邊度grad

No mpt只係同BSc一樣係用緊qualify
HA要再讀多個specialty ge master
如果我無理解錯

你意思係升PT 1要讀個HA指定嘅master programme？
我上網睇話master + 5年工作經驗就有資格升到，其實唔係好明

佢內部有個list係認可master
如果讀pre reg master去qualify既人suppose係要再讀多啲master 加五年經驗先有得升PT1

係咪Physiotherapist Board 個List of quotable qualification個度睇？

Nope HA內部有個list係recognise master degrees
PT board 只係註冊用 唔同架

Wow，我再睇下，唔係晒巴打

人工計，香港係咪算好高？

點睇university of hertfordshire? 黎緊9月去讀pt undergrad

poly 讀mpt真係好撚貴

咁即係冇得即刻同Physio board 註冊？
我見有800小時實習過都可以註冊到？英國大部分mpt都有1000小時

同埋個HA內部list 係咪唔會搵到

Nonono 佢講緊升職要求啊
醫管局入職係二級物理治療師
如果你要升一級物理治療師
就要再讀多一個碩士同埋+5年嘅經驗
所以即使你係外國讀碩士入門嘅課程
你入到去醫管局其實都同其他讀學士學位嘅人冇分別
要在升上一級物理治療師就要再讀多一個碩士

全世界數一數二咁高

唔太熟

好明白
唔講升PT1
但畢完業正常都可以喺香港register 到？
想confirm一下

我睇咗佢個三個網都唔知揀邊間 仲有個網連報名都搵唔到

師兄係邊間讀？

Yes 正常都會註冊到 只係英國都註冊到 就ok

英國？

poly 神科是常識吧

想知英國澳洲

不如直接開名，邊有咁易俾人起底

會唔會有人退而求其次去UK讀 Sports therapy/ rehabilitation

我見外國除咗Physio
仲有好多side product, eg message therapy/ sports therapy/ kinesiologist/ chiropractor
如果自己開clinic 好似冇乜分別
都係手勢好 客多 就好搵

反而香港好似physio 一行獨大
其他類似職業個行頭好細

Hello 求師兄解答下

係咪所有拎到英國牌嘅MPT 都可以成功係香港註冊做物理治療師？定係要香港physio board 個嗰 list of quotable qualifications 先得？

同埋都有啲比較私人嘅前途問題想樓主你tg pm 我

唔該師兄🙏🏿🙏🏿

上面我先問完，追下post先啦
Quotable 唔同 Registered
要英國讀MPT 要揀 Pre-Registration ，如果你唔係Physio UG

明愛物理治療

可唔可以講下邊兩間？ 我都係2:2

Lincoln
另外一間唔記得咗，要再搵番
巴打咩degree

Sport therapy/rehab係香港並非一個註冊行業
英國好多讀sport therapy/rehab既人都會再讀pre-reg physio

理論上係可以 因為英國本地註冊到既學位
有一定既課程要求同埋實習時數
只係如果之前未有人用同樣qualification註冊過
可能個手續會搞得耐少少
但如無意外 你俾英美澳加畢業 拎到當地既牌
番到香港應該係無問題的
Quotable qualification我諗姐係有人用果堆註過冊
姐係如果用同樣既學歷註冊的話
可以會快少少啲到個牌 但其實都無咩大分別
都唔差在果一兩個月

南部係咪University of Brighton ah???

其實係註冊制度既問題 所有你提既professions 係英國都係有regulatory body去管理 有註冊制度去把關
因為香港無相關既註冊制度 (香港只得物理治療師同chiropractor有註冊制度) 所以只係有註冊既人先有法律保障 依點要留意 香港係依方向有灰色地帶
無錯你係可以用osteopathy/sport therapist既身份係香港搵錢 但唔係一個認可既註冊職業人工方面一定無reference同保障 而且香港既osteopathy/sport therapist人數好少 個行業既發展都未必好

Indeed PT可以入醫院做 人工有保障

同埋大家要知道 physio學既野好多
唔單只係大家接觸既手腳腰痛 骨科 關節之類既野
我地係叫musculoskeletal physiotherapy
除此之外 大部份香港既物理治療師其實係醫院入面係做 cardio-respiratory 心肺物理治療同埋 neurological 神經物理治療
好似COVID-19 物理治療師係會幫病人抽痰 做呼吸運動
神經復康有中風 柏金遜 等等
讀physio係可以做不同範疇 但chiropractors/osteopathy/sport therapist都係做musculoskeletal physiotherapy相關既野多 等於COVID-19你叫佢地入醫院抽痰 或者幫個中風既人復康 佢地都唔係做依啲方面咁

唔好將物理治療睇到咁細！

我知啊 但physio 自己開clinic 通常都係做MSK多

打去問poly 或者上網自己做下research
我當時undergrad已經fulfill左個pre reg requirement
所以無相關經驗 can’t be more helpful

英國留意ucas收生分數
英國邊間出黎都差唔多
最緊要睇地區 我上面講過考慮因素
你追post睇睇啦！

係 但睇下自己興趣 有d人覺得做respiratory做ICU好有挑戰性 有啲人鐘意同幫人由中風慢慢復康 有啲人鐘意做sports/MSK 不過我覺得讀physio識既野既廣度就廣啲囉 對於啲未知自己方向既人 physio係最多條出路

1. 如果做sen兒童果邊 OT同PT既職責最大分別係乜？

2. ngo既PT係咪冇咁流水作業 真係可以慢慢睇住一個病人好番？

都係出名既！

真係靠自己network啦
你去下啲ngo睇下會唔會有機會
你係咪用黎報mpt呀？

SEN係related to OT多啲 除非佢係有肢體/活動能力低/長期痛症 唔係既話physio都唔係好幫到手 (利申：興趣不在pedi，有錯求巴絲糾正)

Um....睇下做咩service 如果係做Neuro/老人服務我諗就比較流水作業啦 但應該無HA咁流水作業 但好睇邊個ngo 有啲ngo既服務業象係比較specific 所以可能都會流水作業 (只係個人意見）

你background夠strong其實都唔洗搵
但佢八月deadline 九月就會in
好多人都係依個月先開始搵 l
所以實際可以靠有related working experience stand out到既機會就細d
我諗佢judge related working experience只係得一個月幾個星期佢未心好睇
但有就點都好過無！
Good luck

你報左未呀😂？有offer未
咁你上網搵下physio assistant既工啦

我已經唔記得邊個打邊個
Pre reg可以收到offer先讀

但我見polyu mpt 個網寫，係application stage 就要交埋pre reg course 既證明，我諗係at least 都要交enrollment既證明？

Ug唔太清楚 但ucas應該有寫明要求！

我yes at least enrolment proof!
Thanks for correcting haha

知唔知職業治療master如何？

我見英國開呢科master不多，想問下知唔知個demand同搵工情況如何

我都係想報MPT，想請教兩個問題
1. 唔知可唔可以詳細講下實際NGO同HA有乜差別？
2. Group discussion 大概會討論乜問題？好耐無講英文

OT職位空缺多過physio

Group discussion 有中有英
係要搶 十個人得十五分鐘左右

How about New Zealand

想做assistant有冇cert可讀？london果邊

Same

應該唔洗讀cert的 你可以上nhs job website睇下Jon requirement

Ching加個tg得唔得

巴打讀緊東華 明愛 ou？
我覺得考牌係另外一回事 過唔到就係過唔到
無可能grad完個個有牌

咁應該唔會咁易俾你grad
之前先有單新聞 東華nursing讀唔掂就叫學生quit
睇黎巴打係讀東華 明愛啦
只係現實客觀分析，Ha有得揀一定揀咗poly先

要咩資格先可以讀？本身bachelor of chemistry or biology or physics 出身可以嗎？

咁又真係試過唔批既...

你咁樣叫客觀分析？？就憑你第一句就知你主觀
問你又唔答
咁你讀緊咩啊？你一直都唔肯答
你根本就係讀緊東華 明愛嘅自卑撚

我係識人親自問過醫院嘅物理治療師
我無質疑過其他院校能力 讀到一樣做到
只係如果有得揀正常會偏向揀本身收高分嘅poly
人地開咗咁多年，
點都比第一年學生都未grad嘅東院好呱？
佢地仲要全部未有牌

問心 如果你入到poly會揀東華，明愛？
你咁叫客觀分析 我真係笑咗

請問巴打打手咁款
你又讀緊乜？
唔夠膽講出黎？
定你連degree 明愛東華都無你份啊？

我想講 我只係問有冇擔心
你就起曬鋼
仲要人身攻擊，你無撚野啊？

咁你講出黎啦on9
dse又幾多分啊

你只不過係借呢個post黎拎自我感覺良好
我地從來無否定過其他院校能力
你就自卑到以為人地話9你走去人身攻擊
你eq咁低點讀啊？

白痴一問
如果non-bio related degree可唔可以讀到pre-registration master in physiotherapy？
係未master畢業到就可以係英國執業？
有冇website or keyword查到個master degree
畢業咗有冇執業資格？

其實你係咪有病？有病不如睇醫生
講咗咁耐都唔肯講自己讀邊間
真正有自信嘅就開黎見我
大大聲講自己讀邊間
再重申一次 無人睇你唔起
係你睇你自己唔起走去人身攻擊人

大家一人少句啦 依個post只係要幫大家了解多啲physio既野 (連登有其他物理鬧交post) 可轉戰果邊

你係想係邊度讀？

想問問準備報今年Polyu MPT 既Ching
本身無個2個pre-requisite courses既你地, 會讀邊一個? 或者大家有冇好推介??

讀唔係問題, 但最好比較方便
Edx 讀Human Anatomy 好似幾好同方便
而Human physiology我就諗住BYU, 因為見佢可以offer online proctoring, 就唔洗好似以前咁搵個local proctor 咁難, 加上依家covid 19 , 就更難

你有問題係度問左先 我盡答！

想問你對於香港MPT課程收生通常收咩人清唔清楚

可以試下報 但要睇你點sell自己
會預無related degree同有相關經驗既人咁容易
但唔係完全無可能 但你BSc同MSc要有番咁上下GPA
唔係好難有說服力叫人收你

你google search Chartered Society of Physiotherapist 入完education 有列哂係英國認可既physio program (BSc/MSc pre-reg) 總之有HCPC依個regulatory body recognised就有執業資格 CSP係一個物理治療師協會咁 但註冊資格係由HCPC頒發

係一個日日都會見人既工
溝通係治療既基礎 亦係分高下既地方
物理治療既工作有一部份係做啲藥物無幫助既病
所以好既溝通同治療手法係最重要
就無治療手法無效 如果只係齋talk同可以幫到病人
依個先係最高境界 唔係個個物理治療師都識用communication as a therapy 可以係香港耐用passive therapy比較少留意psychosocial aspect
但外國好睇重communication and human interaction > therapy technique

公道講句 東華pt 第一屆連實習都未出
佢點知畢業生人工/課程/時數

對sssdp持觀望狀態
始終未見過佢地嘅表現

不過我同意有風險
HA應該都收唔曬咁多人
HA應該優先考慮我地poly
不過poly都開始想加到200人
我都唔知有冇可能absorb曬

ngo暫時都有好多機會
心理準備就係畢業入ngo做

上面有提過 追左先 唔明再問

的確 醫療同時係arts同science
humanistic care都好重要

Ielts係must!!! Add oil good luck

係啦 呢啲就真係客觀分析
例如poly MPT學費可以申請ngo全數資助
但就要grad嗰陣入ngo做
ngo需求大好多嘅

小弟以前出事，全靠物理治療師而家先行得走得，多謝你地

其實想問下出過事既病人有冇機會做物理治療師？其實我都想做去幫返人，但驚佢會考慮健康狀況，因為呢份工都需要體力，要幫病人做唔同動作，同埋我見poly MPT 要讀過human anatomy 先得，但我冇讀過點算外國讀係咪都係可行方法？
其實讀MPT都唔平，好驚讀完洗哂d錢，但市場包和，搵唔到工

利申:sci grad 左幾年，好耐冇讀書

另外都想問下物理治療師係咪通常唔比同病人私底下交流？之前想交換電話被拒絕（雖然有大部份原因係因為佢靚）可能我唔靚仔

你都幾恐怖
你係咪有病閱讀理解有問題？
我地幾時有話ngo pt唔係pt？？
上面咪講咗ngo對Pt需求大囉
邊個話入唔到Ha就唔讀pt？我從來無講過
我亦無講鍾意hospital/community
你唔好屈得就屈

你咁唔理智點俾你做pt啊？
我地從來無踩過讀東華明愛囉
你做咩事啊而家
俾你做到pt都累死人 咁感情用事
咁少事起鋼

唔該起晒鋼嘅女人望清楚我地講咗啲咩
我地講到明話ngo對pt需求大
第一，唔該你以事論事
第二，你唔好再人身攻擊，唔好怪我唔客氣
你講到咁憎英國就唔好再喺樓主嘅英國pt post留言啦
你老公公大CSgrad 娶咗你呢個老女人真係啱
等你唔好放出黎害人
俾你做咗Pt都唔知累死幾多病人，咁少事就發癲咁

就係因為知道入嗰行就做嗰行
所以先要三思而後行
我再重申 我從來無否定過東華明愛嘅人
讀到一樣做到，
只係講嗰事實你知第一屆係全部未有牌，
連實習都未出，好心提醒
我識人Ha做緊Pt，話你知行內正常有得揀都會揀poly先，事實你唔啱聽
你都唔洗咁樣去人身攻擊啊？？
我會懷疑你人格到底適唔適合做pt
咁唔理性咁衝動

呀sorry澄清
原來你只係老友ou cs grad
你老友有你咁唔理性嘅朋友真係三生有幸

不如你做下功課先

無錯專科需要觀察評估，
所以只可以話有風險，有認証亦有可能無
自己衡量

唔想再爭論，呢度係樓主講PT
不如你唔好再騎劫講其他嘢
我對於你有不滿就首先作出人身攻擊行為
相信物理治療唔適合你做

你係咪有病？
我從來無講過入唔到Ha就唔好
我只係話Ha偏向想收咩人
我無睇見有難度就卻步
背後讀嘅其他course你知咩？
邊個話pt出路好
辛苦讀完人工都唔係高得去邊
我係想做幫人嘅工作先衡量咋
呢度係俾人問pt嘅事
你無啦啦又拎獸醫出黎 騎劫曬人地嗰post
一個唔肯接受意見 虛心受教
少少事就起人底人身攻擊
無eq做PT

你心理唔平衡不如去睇醫生
上面無人踩過東華明愛
只係好心提醒
讀完出黎俾人壓價唔好喊

好奇問 正常做一次物理治療收費幾錢

*真正有志讀PT的人睇到
唔會俾你fake到
「畢業會無牌」 & 「入唔到HA前景唔好」就足夠*

畢業會無牌你都會讀？
一日未出牌，一日都冇資格話自己係物理治療師
讀完做唔到物理治療師咁讀來做咩
又無official document 去prove一定有牌
憑咩話人地的合理懷疑有問題

入唔到HA前景唔好？
的確呢句未必一定係真，
但人地都係分析東華畢業生會面對啲咩困難，
而的的確確又一定會發生，咁樣又有咩問題
淨係下下攻擊人地有無心做

講真做得都係有心，同時想揾錢
去NGO 人工差一缺
前景又未明
我有疑慮都合理
咁當然全部的PT 畢業生有機會面對呢個問題
但唔代表人地有咁嘅concern 唔合理

你都識講
獸醫係牌駁牌，但同時都係subject to review
你都係無辦法confirm 一定有牌
完

有degree holder都係東華讀緊，有心做有機會就去架啦，你估佢無考慮到入唔到HA同無牌既問題咩，事實上東華明愛OU比左機會一班有心做pt既人一個機會，poly個mpt又鬼死咁難入，面試個堆有phd有nurse有社工有外國名校，local 又無錢,dse差少少既人想讀pt入唔到poly咪入其他院校.....

要鬧就鬧政府做咩開專科醫療，唔係八大開要係學院開，攪到想讀既人都要驚一大輪，poly又鬼死咁難入。

講到尾個政府就無重視過醫療，見唔夠人就狂開課程，無理過資素同學生感受，依家pt做HA就一個pt對n個patient,但又無諗住請多d人

求各位冷靜d 唔好騎劫左我個post

樓主好慘 次次喺連登見到物理治療post都有得嗌交

師兄你好，啱啱追緊po，見到話可以留TG詳談。因為我係science related degree但third hon，想師兄比啲意見，thanks。TG: lemonade998

third hon真心有d難
全世界MPT都難入 UK/Aus起碼2.1先有機會
加拿大 美國更加要3.7/4
一係你去aus/UK由bachelor開始讀

可以幫手解答澳洲pt既問題利申last year

咁你憑咩話我懷疑有問題？
你自己都唔肯定一定有牌

同埋我一路都無話你的論點有問題
我係話你用批評人哋嘅方法
去證明你自己嘅論點冇問題
呢個先至係個問題

淨係識得一路話人哋冇心做
跟住又喺度話咩東華一定有牌
你根本就擺錯重點

我重申
我無話過會無牌
只係問你擔唔擔心，同埋講過你有心實做到
唔洗咁執著，學上面話齋
要怪就怪政府醫療制度

岩岩係英國讀完undergrad Psychology(second up),最近返左香港,想轉行做物理治療
1. 如果留係香港做一年pt clinic 既assistant 對報英國pt master 幫助大唔大？
2. 係咪應該考返d pt related既cert? (edX 人體生理學&人體解剖學)
3. 見好多人話international students 會難d咁 咁如果係british citizen (但唔係Native speaker)會唔會都有大d機會？
唔該哂

QLD

我知點解啦，因為我存在感係0，

巴打 qld 讀完pt難唔難留低搵工?

肯做老人院應該可以的 不過真係好撚悶

So far 我識畢左業既同學 如果有心搵全部都搵到工 （本地+留學生）

如果係讀旁邊個科OT會唔會簡單好多

係度留啦 盡答！

讀都係得polyU有得讀咋嘛！

唔會 PolyU MOT都好多人想讀

我宜家QLD pt yr1
遲d出placement會唔會話好難
ching有無咩overall建議？

你係BC但你讀依個degree前三年唔係住係英國 都係計international students既fee 但收生方面佢可能會當你係home students depending on university policy
Send個email問下囉
-
有relevant ge working experience一定好過無
佢地反而係想你話俾佢知你知乜野係physio
不在乎working/shadowing ge時間長短
但你要令佢覺得你知道physio係一門點既專業
-
考cert就你自己想點
我讀之前就乜都讀 關事既都讀
如果一心想係依行發展 讀完既cert實有用
不過anatomy同physiology就係啲好基本野
Textbook knowledge我覺得你明就夠
要特別讀既反而係communication-related or skills-related eg: motivational interviewing or exercise prescription etc

睇地區同咩機構
私人非旺區600-800 旺區800-1000
NGO 400-600

Agree third hon chance slim d

會 一般入學佢地要學生physically capable
因為扶病人/治療手法好多都要一定體力
-
PolyU話要讀 但可以自己俾錢讀extra ge course後補
但前提係你要有interview同offer
唔係自己讀左都唔無用
外國關於human anatomy/physiology既要求普遍嚴過香港PolyU 唔太知自己額外讀有無用 但好多學校expect你undergrad已經讀過 但可以問下個別院校 不能一概而論
-
Physio唔會咁快搵唔到工 未必十幾廿年都好等人用
問題係你做唔做到自己想做既專科同方面
肯做ngo/老人院唔怕搵唔到工
好多physio都唔鐘意做ngo/老人服務
亦係點解政府同夾埋polyU搞MPT出黎既原因
-
物理治療師係受規管嘅職業
有專業操守 同病人交換電話應該係唔俾嘅

出咩setting先？ 你general咁問既好難俾到specific ge意見你 溫足書先啦

Communication!!!!!!
外國好睇重你同病人既溝通
同埋你同實習既educator既溝通都好重要
唔好因為你表達得唔清楚 而俾佢誤會你唔識/唔肯定
重要既樣講多幾次
聽唔到病人講野叫佢repeat 唔好估估下
聽唔明educator叫你做既野/唔知做咩好就問佢
唔好等佢覺得你唔識但又唔問野
唔好以為Placement係學野同
其實你做既每一樣野講既每一句說話佢都看在眼內
非常suggest你一開始要同佢有個shared and agreed ge expectation 咁你就可以self evaluate and monitor自己既progress 避免出到一半/出晒都佢俾分時你先知原來自己一直同佢expctation係咁唔同

Send左去問佢先 果兩個pre-reg subjects唔係一個interview/offer既must 之前都係有人拎左conditional offer先滿足個要求 睇你自己啦 有人會覺得讀左會好啲 但其實唔一定

想問一下
如果degree 係讀Design，想轉行讀物理治療碩士，有冇機會？

同埋我真係好想知，讀物理治療同將來做呢行，會唔會見到血、肉啊之類，好似D醫生做手術見到個種

碩士pre-reg黎講 去外國讀啲無咁出名既大學 仲有機會 不過預左都微 係香港讀就無機會咁濟
除非你再take過dse jupas再入過
-
建議你可以做多d關於physio ge background research
血同肉係好少見既

樓主

報咗今年poly MPT...
本身Bachelor 讀嘅完全唔關事，嗰陣因為抑鬱症，最後畢業過3.0 但係得second low...
畢業之後一年做咗瑜伽老師，有自修開NSCA CSCS 但冇考到個試。希望有interview機會啦
如果有interview 嘅話，除咗最基本嘅野，唔知有咩要準備？ 有冇報過又入到polyu mpt 嘅師兄師姐分享下？

Physio BSc傾向唔收second degree 除非你爆4
我First hon grad申請左兩次 interview都無
東華好似都入左政府資助計劃 未必收second degree ga la (not 100% sure) 明愛OU唔太清楚

最基本既野都有好多野準備
只係簡單一個問題 點解你想讀physio已經分到高下
花啲時間了解個專業 了解下自己個人 點解自己岩做依行仲好

外國pre reg master = 香港PolyU MPT

如果英國second degree 呢?

degree holders可以rejupas入東華
聞說上年大部分東華physio嘅學生都係經呢個方法入嘅degree holders

其實yr 1未洗驚placement住 反而打好個根基（course）已經夠 唯一係Neuro真係有d麻煩 個人覺得

你如果係用1st degree黎報 可email問下個別院校會𠰴一會有special consideration 但好似都要係ucas報 詳情問google

咁睇依位ching 東華應該無左non jupas啦

有機會有interview 睇自己造化
睇下你CV點 其實有1st hon加related experience只係基本 佢in得既十個有八個都係依啲background

公立醫院（呢邊叫QHealth）基本上唔洗考慮 因為有政策要先請澳洲人 所以通常一係私院一係診所老人院

好似樓豬咁講 要verbalise自己既reasoning係幾重要 因為老師唔識讀心 你唔講出口佢真係唔肯定你係清楚明白定係亂撞

個人經驗覺得placement好可惜地 都係要睇運氣

想問下報左MPT既朋友, 佢eadmission 入面additional doc. 個一欄到, 你地係咪都只可以upload 1份supporting?
想up 多少少野都唔得唔通咩都merge 埋做一個上去先得,好怪雞

佢咁寫就係啦 Wales nhs特別啲掛 我都係第一次聽

Send email過去問 related working experience唔同work shadowing 最好睇清楚同問清楚

認同 都係睇下你同個educator夾唔夾 或者佢係咪個好人

經驗之談 我想當年份supposing document有40頁 無人話唔可以merge埋一齊

朋友讀bu sport second low, 無related work exp 岩岩畢左業

唔覺gpa緊要 睇related degree多

最近依兩屆PolyU MPT cohort讀BU PE我都識喎
最近畢業？最近果屆又已經畢左對都係年幾前 姐係19-21 cohort？
-
如果second low都入到MPT 可能係佢in得好好？
我都係就我所知 幫大家分析下 俾啲意見
而我身邊識既又入到polyU MPT既就至少都有second up囉 不過就算related degree gpa依然係好重要 好多讀related degree既人連interview (我報果年)
-
Don’t get me wrong
我唔係話大家無second up above就完全無機會
大家有心既 緊係second low都報左先啦
Good luck everyone!!!

打算報mpt 但冇咩bio底 驚讀到屎咁

其實英國大學physio學科排名有冇參考價值香港/英國請人會唔會睇大學排名

ching 最尾報咗邊個?

其實你唔想take risk ,咪唔好讀lo 就係咁簡單

byu個個

我報咗Duke Uni 嗰個
有冇伏

duke可以咩

唔知
有冇人解答到

Thx Ching
我基本上生活行動冇問題，但唔可以太激烈，再加上要12月前完成human Physiology and anatomy 2個course, 我應該都唔會報啦...

我就咁睇覺得好似唔得咁，佢好似冇exam又唔洗寫paper，又唔清楚幾多credit

或姐你試下用呢個報名睇下有冇interview

睇poly list 左幾間，好似byu 最平excelsior 成手1500 usd 一個course,定我睇錯

我用咗呢個報
human anatomy 係報poly嗰個

請問undergrad有無scholarship讀？同埋係咪undergrad畢業就可以做NHS？定係要讀埋master？謝謝你！

未

未呀
報咗讀緊

同問

想問有咩cert可以充實自己？
利申 MPT year1覺得自己識得太太太太少嘢 想學多啲嘢 俾自己全面啲

另外想問有咩tips俾我可以趁呢段時間學多啲嘢 聽人講學校教嘅嘢同出嚟placement 再到真係出嚟做 好唔同 出到嚟好似無學過嘢咁

placement 有冇咩要注意 另外想係MSK呢方面發展 （雖然讀完cardiopulmonary 又覺得幾得意同有挑戰性）有咩可以做多啲裝備好自己？

外國？

英國人唔係好睇 我係上有解釋過排名同請人既野

有 識人係英國pharm畢業 番左香港讀PolyU MPT

Undergrad grad就入到nhs
Undergrad scholarhsip就要睇個別院校

請追post 我有提過！

有關placement 請追post 我有提過！
Ching讀邊間？英國？

我見到了
睇到好擔心自己出placement會溝通得好差 自問英文speaking無廣東話咁得心應手 雖然我之前都有醫院對病人工作經驗 但要由自己一手一腳咁做consultation同treatment 都有啲擔心

喺澳洲讀緊 usyd

加油 你如果仲有msk野想問
我肯定自己係走MSK方向 你可以留個tg
可以傾下計 我都有興趣知下aus既教法
我本身都有curtin既offer 但太貴 最後去左英國！

師兄
會唔會有個tg grp一齊分享下？
係英國讀咗一年都覺得自己好似唔係好知讀咗d咩。。。
好驚嚟緊placement。。。

有bio底都唔知自己讀咩？

你係咪讀緊undergrad呀？

讀緊post grad呀
原本ug讀嘅係psyc
所以對anatomy真係冇乜概念
第一年讀d course已經追得有d辛苦，仲要因為嗰武漢肺炎冇咗d placement同埋practical。
而家要直出placement好撚驚

巴打英國讀？

咩hon?

由細到大都想做 個人原因就有一大堆既 但唔多講
我上面都輕輕提過 我點解覺得物理治療俾到滿足感我
你可以追一追

現實啲黎講 我係發覺我唔鐘意做醫院😂 唔想甘於活係大制度入面 想有自己business 如果你讀完諗住做醫院 我諗做RN仲好 分別都唔係好大做落 做既野唔同 但都係流水作業

專業黎講 我自己最鐘意物理治療make diagnosis既critical thinking同埋外國ge physiotherapy係一個independent ge professional 唔似香港inferior to doctors doctors都會敬physio三分 因為有啲野真係用藥都搞唔掂 但反而physio就幫到手

但係香港做physio同成個行業都麻麻地
雖然係recognised professionals 但成個行業無乜大既advancement 唔似外國 跟evidence改policy and practice

入學其實都係差不多 PolyU MPT都係十個人爭一個位
Pre reg master黎講英國唔係間間收international students 就算收每間都只收一兩個
雖然英國多啲大學有得讀physio
但我諗每年入pre reg master既香港人
全英國多極唔超過30個
所以入學既competitiveness
我個人覺得差唔多
-
至於點解有個impression會覺得polyU難入過英國
我覺得係因為大家收生既標準唔同
英國gpa都睇但一定無poly睇得咁重
你gpa唔洗話好高 夠standard就ok
你合佢眼 佢都會照in 但poly係連gpa低少少interview都無得in
-
MPT競爭大 係因為大家background都係差唔多
Undergrad gpa夠高 讀related degree +/- related working experience + 滿足到anatomy/physiology要求
其實真係好基本既野 佢in得十個有九個都有
-
佢八月尾close application 九月就會interview
時間得番咁少 做到既野真係唔多
（利申：當年準備左整整一年）
我會suggest你由start from basic去準備interview
Understand yourself, understand physiotherapy, understanding why you?
-
Good luck 大家 我有諗過開zoom同大家傾下計
如果有人有interview 可個別私人補習
會唔會有人有興趣聽我zoom 9up下？

岩岩覆左另一巴打 請睇！

Pass就得 佢唔係好睇 因為依兩個course係可以拎到offer先有成績都得 只要show俾佢你報左就得

你預學費既double eg:學費2年35萬 生活費保守估計就35萬 慳d唔去旅行 唔出街食25-27萬可能都得

各位巴絲 為左可以集中討論PolyU MPT申請/面試既野
我開左另一個post
———————————
2021 理大 MPT 物理治療碩士 申請/面試 你問我答！

———————————
大家有PolyU MPT既問題 可集中係以上依個新post問
依個post最主要係for 比較外國vs香港 多啲！

👍🏻👍🏻👍🏻咁你都應該知多啲關於physio
其實有好多人都對physio一知半解

Nursing都有機會 年年都有nursing人入到 加油！

我報過 有offer無take 最後揀左去英國

覆咗你啦

你有咩係隔離post問啦！

想問外國grad反到嚟香港易揾工？

唔難 但HA唔係個個部門主管鐘意請外國番黎既就真既
佢地有得揀preference 但ngo/private都會請下
都係睇個人能力啦！

所以我咪keep住叫佢地係度問😂😂😂

唔難，Anatomy 讀Poly 嗰個，大概兩星期就完，課量好輕
但physiology 就讀duke 嗰個，呢科就堅花時間，我就用咗兩個月左右

ching係poly mpt grad？

Duke University

你係度問啦有需要

你今年考完dse??

Personal statement寫你個story
Why you? Why physio? Why you and physio?
-
學校睇ucas收生成績加ranking
主要留意學費地區同埋個教學方法

樓主我係bio BSc jj 早兩年畢業 但係大學掛住玩成績唔係好理想
出黎做野幾年發覺想去aus U讀master
想知有咩可以做 仲可以讀d咩course增加自己入到去嘅機率
可唔可以留個tg問下你意見

我都係報呢兩個
duke 嗰個堅多野

Selfishness I mean those who want to ask “ privately”

有啲講中我心聲
如果真係好personal ge話 我幫到既盡問
但我最近都有啲忙 無咁多時間覆大家/pm同大家傾

雖然我澳洲英國香港都有offer 最後去左英國讀
但澳洲方面既info有限 你或者有關於澳洲既野都係度試下問 都有巴打澳洲讀/grad 應該有用過pm我
-
至於做咩會大機會啲 你應該先睇自己undergrad gpa夠唔夠先 至於academic有academic ge game rules
Gpa唔夠其實真係無咩野挽救到
我諗都要second up先有一般而言
當然要睇澳洲邊間大學啦
澳洲mpt都好難入架我諗

你上去學校網頁度睇下個program structure
再唔係直接email program leader問教學方法
例如係會用傳統lecture/tutorial 定係個problem based learning approach 已經有好唔多 最緊要你覺得岩自己
Placement的話英國間間都係一千個鐘 但幾時出 隔幾耐出一個 幾多個specialty area 去到英國咩地方出

至於personal statement
你係度簡單summary下你寫左乜
唔係我好難俾意見你
（除非你想買我一兩個鐘私人幫你睇同改）

樓主，撇除GPA，想問下如果我唔meet佢地prereg嘅course(ie.human anatomy/exercise physiology)佢地係會直接reject我嘅application，定還是會要求我入去之前用一個sem/一年讀埋prereg嘅course？我自己係出面搵d physi course讀緊會唔會有幫助？

IELTS 每一個問卷都要7或以上，

Prerequisites 都起碼有五個科目要

分卷

hello
我而家plan緊去uk讀pre-reg physio master
有d u見到係接受2:2成績,想問下實際係咪真係收呢個成績?邊間u比較易入?
另外想問下reg HCPC同CSP有冇試要考?難唔難?
thanks!

真係？！！！

間間大學唔同 你要自己問
但通常你唔fulfill pre-reg要求 佢都唔會俾interview你我諗 除非你cv好靚 成績好好
你係依個情況的話 我suggest你直接問果間大學admission department/program leader
-
其實補番pre-reg再報 我都係見得polyU會咁做
我唔太sure住個方法有無用 你真係要問番間大學
但有好多人都係因為無讀過pre reg units
而間大學叫佢考慮讀BSc rather than MSc
依個情況較為common
-
出面搵physi course你意思係physiology ge course?
定係relevant to physiotherapy ge course?
你講清楚啲先

英國top ge pre reg master都要全7
有啲overall 要7但細分要6.5以上

係呀 有啲係會收2:2 果啲咪係易入啲囉
佢收得2:2 姐係都會考慮
但講明prefer 2:1 or above ge咪真係難啲囉
英國讀完就有牌 無exam 註冊係HCPC
CSP只係一個association for professional development
有少數人qualified但唔會join CSP
但通常都會join

你睇地區 正常係預學費x2
大城市x2 偏d可以x1.5-1.7左右

好多agent答我個邊大學有五個course一定要讀包括anatomy, physiology, neurology, psychology and exercise anatomy，得一兩個我係UG讀過，其他都未讀過
我呢家係corexcel買左個course內容係fundamental to physiology and anatomy, 因為我見到corexcel個course嘅coverage都幾多下。同時間都報左poly個online course，儘量去fulfill翻prerequisite，但唔清楚大學個邊會唔會accredite。
另外我見到有d大學有開sport science diploma，裏面syllabus fulfuill到佢對master of physiotherapy嘅requirement，問大學個邊佢話係alternative pathway into MPT，我想問下樓主有無咩睇法？
真係好多謝樓主抽時間慢慢答我地

thanks樓主 好詳細嘅解答

大學果邊話ok就得

我自己 一共32萬 讀2年 我依間算係平

你諗住報邊間？
我當年都有curtin ge offer
但澳洲讀真係好貴 學費貴英國一倍

又咁講，如果可以去到Poly要我讀返BYU呢步，都即係有offer啦，咪再追返
今年唔收嘅，咪又再報，我現階段暫時就咁先

人係澳洲, 做緊護士
想讀多個DEGREE, 諗緊讀物理治療好定藥劑好
巴打有咩睇法?

以我嘅情形我諗有機會嘅我都會試下先，同埋好大機會要讀gradcert/diploma。我依家睇緊無require PT graduate嘅U，包括UTS，Canberra。我見canberra有offer prerequisite GradCert programme, 佢話係for science background student 但係又唔meet MPT prerequisite course requirement讀嘅。我見除左canberra, Flinder好似都有類似嘅嘢offer

唔番香港的話 你鐘意chem既可以試下pharm 人工又好似高啲 香港pharm一早飽和晒

澳洲讀MPT真係好貴，讀埋個gradcert真係燒錢。所以都諗緊到底係咪應該去讀個gradcert定係讀HKuspace d diploma/Msc Sport science

你會唔會諗諗英國？

我都係報咗，應該同你一樣等緊
嗰陣讀3年制的文科，cGPA 3.5，其實都有first hon，但文科真係無乜3.7-3.8咁高GPA，特別我嗰邊又無A+

讀多過MSc in sports science 為左讀physiotherapy我就覺得就晒左 diploma短短地可考慮 我會suggest試下直接報左physio先 其實sports science學到既野同physio既野只係得少少關事 但係無辦法中的辦法
如果你真係好想好想讀physiotherapy 我會覺得值得一試

樓主點睇Bradford Bsc physio

利申: 今年入左 有冇人相認

未來物理治療幾時會飽和？ 好驚2023畢業無工返

巴打我有關於係英國讀physio既野想請你指教下

東華pt可以用dse成績rejupas
聞說東華physio大部分學生都係degree holder

Unrelated degree grad 可以先拎啲相關工作經驗 試一年
但試完唔得 如果唔係有好相關既工作經驗同cv無大改變
唔suggest再試 你個profile岩佢心水 佢要收既第一次就會收
-
OU 明愛 東華三間都係貴野 加未有牌
你讀得就要take risk 個人選擇
我係你有錢讀私立依三間
我會搵去外國讀仲好 唔差在
-
如果巴打ultimately諗住去加拿大執業
我會suggest你最好番加拿大讀
但加拿大係要讀pre reg master 無BSc讀
加拿大本地學生都爭崩頭
因為加拿大要考執業試 無論你係本地學生定外地畢業想係加拿大執業 第一佢唔知會唔會recognise OU明愛東華 點都係有個uncertainty 同risk 第二就算polyU讀既人考加拿大個試都有一定難度 反而係英澳加拿大讀至少你會熟習啲西人既思維同睇症模式

Bradford前幾年排名都唔低
我覺得應該唔差既 但其實我自己覺得英國間間大學既鍟別真係唔係話好大 最主要係睇你自己適唔適合佢果種教學模式 同埋你自己有幾努力！

我都係果句 飽唔飽和同你讀唔讀係完全唔關事
就算依家polyU每年既畢業生都唔係個個入到HA
其實都係睇你個人能力 你係有料既 就算飽和你唔會搵唔到工 香港physio demand一定有 係差在你自己做唔做到自己想做既area同setting

係度問 general既野你可以先追post!

想問下巴打點解話澳洲會難過英國讀
同埋unrelated degree係咪入bachelor嘅話會好啲

我見最低分都係唔知18定19

Sor 23

有冇考慮淨係retake幾科

想問巴打你出placement大概個模式係點？
同埋係咪真係好難係英國做得番當地既post？🙏🏽🙏🏽

一對一 一個病房只會有你一個student唔似香港一對幾
英國真係咩都要你試 容易同難既都會俾你試
佢地好講clinical reasoning你要解釋得好清楚點解你咁
佢地expect你好快會自己上手 之後放手俾症你做
叫你同其他人 護士OT做clinical handover
又要你自己揀症去做 一朝早自己prioritise個ward 有乜人係urgent 有乜人係optional
總之一路話知你係學生黎學野 另一方面就expect你會pick up都好多野
但其實好睇個educator用咩standard
我等一個placement滿分 第二個marginal pass
都係睇你同佢夾唔夾 那裏都有怪人
-
你意思係畢業之後搵唔搵到本地既工？
本地係指英國定你出開placement個area??

巴打好有心，多謝巴打，我個case係讀BSc biochemistry岩岩畢業冇咩工作經驗，本身冇BNO但係父母有，想問下我報BSc Physio入到嘅機會會唔會大過MSc? 同埋placement俾唔俾冇BNO，算係international student嘅我做.

即係出placement已經係用一個在職physio既標準黎學野
-
sorry講得唔清楚
我係指係英國畢業後難唔難係番英國果邊搵工？不論公營定私人

睇專治運動創傷既醫生可能會好d

利申 大傷過膊頭打唔到波
自己自以為是 先入為中睇街症當網球手再判去物理治療
私家 政府物治都睇過 政府簡直垃圾
私家斷症都唔準
後尾試下睇骨科醫生轉介到專治運動創傷既醫生
照左mri先知咩部位出事

最後由醫生判斷你去到物理治療應該做咩

判斷症狀最好靠醫生 唔好on99靠物理治療
我物理治療浪費左幾千蚊
需然睇醫生同照mri都貴 但起碼準確知咩事 斷手尾
醫生會決定你洗唔洗照mri

佢會想你出完placement後係會有一定能力可以自己跟個ward囉 但都會知你係student 但我自己覺得 有時做student仲大壓力過你真係做野
-
International student會比本地生難少少
但其實真係好睇個人既能力
多數啲人㨂nhs 因為佢地會sponsor tier 2 working visa
但private唔係間間都會幫你搞tier 2
(如果依家你有bno就無visa問題 只要有人請就得)

想知巴打你英文勁唔勁驚出到去會變左唔識講野..
個個都話去到好似要重新學英文咁
-
無啦我係岩岩無bno既年代出世唯有頂硬上啦 大不了咪就一邊申請bno一邊讀

話你知英文廢都可以pass就呃你嘅Physio用把口多過你想像 所以英文係好重要的 London d大 trust Band 5/6 post應該都好難爭 反而試吓town仔可能有啲機會

其實MRI唔係一個非常之好嘅diagnostic tool for instance: 你背脊痛走去照見到disc prolapse 但其實好大機會你個背脊痛唔關佢事 好可能純粹係你ge posture廢

Placement 一定包埋唔使擔心

我反而試過一個educator 帶兩個學生

我都知都預左係要講好多野
想知巴打你平時點練講野
搞到有啲擔心驚自己解釋得唔清楚

都係啲老土方法啦平時同多啲local同學, flatmate 吹水 唔好淨係群香港人

我還可以啦 ielts 7.5 但都係果句香港人英文好functional
黎到普通溝通係無問題 但好多時都係因為our of context
例如你discharge病人要知佢住邊種屋
英國有bungalow/house/Terrance house/flat
連佢訓啲床既setting都要知 因為要俾equipment
一黎到會有好多陌生字囉 但pick up左其實黎黎去去都係果啲

睇Netflix 特別係medical related ge documentary
其實我自己一開始就比較覺得問症時有少少難
但聽多左又睇下Netflix d term熟 就會好好多

有乜邊套介紹

唔關PT事
報咗澳洲MOT，收到La trobe offer
Monash我估因為前排lockdown所以process得慢d仲未有消息
心入面好掙扎，唔知等唔等埋Monash好
一方面驚La trobe個位會冇咗，但另一方面又覺得佢ranking唔夠Monash高
有冇澳洲allied health ching指點下

我完全分唔清全部要上Google搵
呢啲真係要係果邊聽過先會識
btw想知兩位巴打岩岩year1 果陣去之前點準備

真希望唔好有咁多asian同學
如果唔係搞唔掂

我有睇24 hours in A&E

睇下幾時最遲confirm同要交錢
再唔係你咪話COVID-19既關係 你想要多啲時間考慮
問佢可唔可以等多陣先confirm or ask another one when they can finish processing

有好有唔好 英國人啲culture好唔同
有時你有一兩個亞洲同學一齊上堂一齊溫書 可能仲好
因為一個人係成班英國人入面有時真係好孤單
但我認同唔好limit yourself only to asian/Chinese
That’s how you will learn to get on with the English

我自己覺得係英國讀書難既地方唔係大學入面
反而係日常生活social同psychology
因為要係個無乜人明你既culture/way of living/background既地方生活兩至三年係唔容易
（利申：我成班22個人 得我一個亞洲人）

又真 得自己一個又真係孤獨左啲既
都係要兩邊自己做個平衡咁

巴打你又真係慘啲得你自己一個
但其實佢地一開始其實會唔會當作你係大陸仔？

自失介紹 大大聲講 I am from HONG KONG
其實大陸人連物理治療係乜都唔知
佢地上面好多乜乜乜乜復康治療
其實都唔係物理治療 更加無人會出國讀physiotherapy

預學費x2啦totally

PolyU個價真係夠晒去外國讀

Yes ah similar program 2 years master to qualify

但poly有得grant wo

講真，咁多人衝入想讀PT咪又係係錢，尤其係轉行入來果d，不過希望你地搞清楚唔好以為入到來就讀得掂，係要付出，同埋唔好話呢樣唔做果樣又唔知。

( 我知你實會話有邊個唔係 )
( 我亦都知你實會話讀醫d人都係咁 )

利申: 行內人

都係個句啦，有錢咪去外國讀lo，冇錢咪讀poly等拿grant

想問吓 返嚟香港做 定 留喺外國做 出路更好?? 香港做去HA係唔係已經係最好嘅選擇 定係去私人 更有前途??? Thanks

Depends on你既出路係咩方式
錢一定係香港 exposure就留係外國做rotational band 5
睇你自己邊方面既physio 無咩方向通常都係入HA
或者你好鐘意inpatient lor 如果你係對outpatient msk有好大興趣 直接做clinic/outpatient type ge service la

請問喺香港同喺外國讀會唔會睇返我dse成績？

那年我2nd degree 讀, 冇問我拎 dse. 不過我諗係睇學校

Thanks

Thankss

我undergrad係bba底 polyu graduate second low 因為真係冇興趣讀
最近想讀physio 自己都好有興趣
見到Poly呢三年都會開MPT program 但今年我冇報到因為想儲working experience同考返啲PTA cert 熟習下啲example咁
但係我見你另一個post 話undergrad 唔related嘅話機會好細
宜家諗緊去英國讀個undergrad嘅physio定等下年poly master admission

Undergrad physio三年應該比較適合 如果afford到
Master兩年滾水淥腳咁讀 吸收到既都有限 尤其係polyU既教法 無底子其實讀三年undergrad打好啲個底可能仲好

我見如果要做I 級係要讀埋master
想知變相嚟講係咪讀完三年嘅undergrad返嚟先做II級 之後再讀master上 I級

但外國讀mpt咪同poly mpt一樣半桶水
2年intensive courses
poly mpt 有sponsorship
至於東華 一年先7萬 4年都係28萬
OU 5x萬就真係貴咗啲

香港讀書可以借grant/loan
如果分15年還 每個月都係千零蚊學債
食住又唔洗一大筆錢
香港入行容易過去外國做international

當然相對於香港
外國autonomy會大d
可以做多d野 但人工會低d
外國環境又好d
屋企唔介意成本咪出去讀

都有中國人讀, 但一般由 high school 讀上去既中國人先會揀
好少 UG / PG 留學

大陸個班一就讀醫科 一就讀nursing
allied health 基本上唔存在
近年先有poly d人上去幾間大學開科
第一屆應該仲未畢業

中國本身唔存在 AH, 所以佢地完全唔知係乜野黎
但外國中學讀上去果班係知的

的確 mpt mot 好多asian chinese 競爭
外國讀中學個班知道個市場同制度

係唔係半桶水就好睇個人啦

勿理巴會唔會考慮收錢幫手改下個personal statement

2nd degree都係讀咁耐？

你有需要可以呀

成日覺得HA由一級升去二級要5年工作經驗+讀多個master好煩

所以HA真係留唔住人

二去一
自膠

當年3年經驗唔洗master都有得升
越來越麻煩

真心master又唔係平
拎果D錢出黎投資+一路做野收人工仲好
最大問題係佢升職開一/兩個位,
萬一升唔中你又等...

BTW當然唔洗master?
我真係新仔咩都唔知

呢度好似無咩人講US DPT program?
讀緊second year, 有無人都係係US ?

我係讀四年. 1st degree 完全無關

請問你係 green card / citizen?

我估少人讀係因為收生難又性價比低
首先要有 UG, 隨時再要 prep school
出黎人工又唔算高，再加上又超難移民

搞噤多野不如過英國3 年搞掂，反正移唔到咪返香港 reg

我識幾個美國讀 AH 既人，不過都係 green card

有冇 overseas 本身無牌既人去讀

我係international student, 係度讀U 再上DPT

我都有啲認同 除非想移民去美國
如果讀完唔係留係美國我諗DPT性價比真係無咁高

我支持 doc 級醫療，不過如果要俾錢讀就咪搞鳥

呢個都係 doc 級原意，有心有力有錢有時間先好去讀

洗唔洗讀 prep school?
讀完諗住留美定點?

唔洗prep school 讀完諗住留美

你係係香港定英國讀PT ?

佢話佢係美國讀 doctor of PT

我係問你😂

我係香港讀 business

University of southampton 定conventry比較好？

Southampton 出名啲

conventry如果返嚟HK做嘢 認受性高唔高 有冇牌
我有上網google過 但又揾唔到個個外國回流返嚟university認受性個list

認受性係一樣 我唔覺得有分別 請人果啲只知你係英國畢業 最多睇下個排名 但我覺得只要你識sell自己 其實分別不大
-
你上physio board睇quotable qualification
上面已有人quote過既姐係有人用同樣既學曆註冊過
但無係個list上面只不過係未有人用果個學位註冊過
一般來講 英國讀你拎到英國牌 拎香港應該無問題
但可能要耐少少咁解

ching thanks for sharing

香港開 pt clinic
成本幾多
要幾大單位
請幾多人

收幾錢一個症
每日幾多個症

一定要痴脊醫？

如果上面太detail未必答到

咁總之易唔易為皮
一個月約net profit幾錢

thanks ching

其實物理治療同職業治療有冇話邊個易讀啲
兩者之間出路邊個好啲

兩種唔同既野 自己google下分別
出路其實無乜分別 但好少OT自己開clinic

有關於外國MPT嘅嘢想問 可唔可以pm🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

係度問啦！

想問巴打而家個間學費幾錢 之前有冇搵agent
見到Birmingham city u 兩年廿幾萬平其實成截

兩年學費roughly 32萬hkd
無搵agent
無錯有啲學校係平啲

好奇巴打係讀緊邊間

其實係咪咩學校都冇所謂？見hkpt board有個list